同濕疹戰鬥左十年 分享下經驗

曾經極嚴重出晒水痴住衫、床單甩皮甩到雪人咁 最勁入埋院住十幾日

分享下感覺、未必人人岩 有人可以用以下方法好返，不過我唔得

西醫：睇過好多個 皮膚專科都睇左幾個 永遠得一招 類固醇 抗組織胺藥丸 保濕 三寶 發得勁用可以暫時禁住 長期用效力越多越差 副作用好大

中醫：睇過幾個 曾經連續飲差唔多半年中藥 係好少少（真係得少少）但長期飲對內臟唔好 最後都放棄

保健品：魚油 月見草油 茅屋芝士等一堆保健品，感覺唔到作用 係魚油同月見草油食一排感覺無咁痕

民間療法：死海鹽、濕疹清、莞茜水、金銀花水等 係感覺好少少 無咁痕 不過都斷唔到尾

最後我用防塵蟎床品加日日用吸蟎機，加抽濕機keep住50-60% 好返8成9成 而家無用類、保濕

醫生都話濕疹10個有6-7個都塵蟎過敏，買d防蟎用品吸蟎機都係百幾蚊，我覺得可以一試，諗返睇醫生d錢應該係天文數字

防塵蟎床品同吸蟎機detail？

唔係賣廣告 自己research下 市面賣得都唔會差得遠

真，我一勤力換床單就無野
前排忙得濟成個月無換床單就發到手手腳腳都係
同埋我發現習慣做運動之後都有改善

床單要用60度以上熱水洗先會殺得死

塵蟎

上銀網有聽人講過，好似如果有濕疹長開吸濕機定係放濕機都唔太好？
我個情況同你都類似，但冇你咁嚴重，手指經常會有紅腫同有d小水泡，如果抓得多又好易會出水，同埋近排條頸經常會好痕，有時朝早洗臉受發覺甩皮都好勁下
而家都唔係咁想睇西醫，每次都係俾類固醇個d，以前都試過睇中醫好長時間，差唔多食左中醫一年左右，但感覺只係好少少，所以而家都唔知點醫好

都同意
本身冇濕疹
不過屋企都有部吸塵機可以吸床辱
真心唔錯

lm

以我經驗係香港濕氣重長期80-90%
洗完衫晾成日都唔乾同好臭
人都係一樣d汗係皮膚焗住出唔到 d污穢物焗住係身體 引起皮膚過敏 同痕

人體最適宜濕度係40-70%

有一排keep住慢跑，幾乎謝晒，所以出汗都有助濕疹

做運動狂出汗
勤洗衫洗床單
濕度高就開抽濕/冷氣
苦戰3年 好返咗9成9

宜家試緊勤吸塵蟎，加長開抽濕機，希望有用

前日突然又大爆發，仲要俾之前啲爆發仲西利，手腳生晒紅點，R到損晒

差唔多每半個月都爆一次，慘過女仔嚟M

你係咪慢性濕疹先

我係啲皮膚摺起曬果隻慢性濕疹，廿年了 長世到依家咁濟，依家咩都無用淨保濕，叫做穩定但絕對唔係好

我都諗過戒糖，同埋都有塵埃敏感 但唔知關唔關事

樓主你用咩床上用品？啱啱買咗吸蟎機，但唔知防蟎床品邊個牌子好